\documentclass[12pt]{lettre}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[frenchb]{babel}

\begin{document}

\begin{letter}{Faculté des sciences sociales\\22 rue René Descartes\\67084 Strasbourg CEDEX}
\name{Machin TRUC}
\signature{Machin TRUC}
\address{Machin TRUC\\Cité U Robertsau\\14 route de la Wantzenau\\67085 Strasbourg}
\lieu{Strasbourg}
\telephone{06.XX.XX.XX.XX}
\email{machin.truc@lobby.trans}
\nofax

\def\concname{Objet:}
\conc{Changement de prénom d'usage}
\opening{Madame, Monsieur,}

Par la présente, je déclare sur l'honneur que moi, Machin TRUC, connu actuellement par vos services sous le nom de Bidule TRUC, souhaite utiliser mon prénom d'usage dans toute communication administrative avec l'Université de Strasbourg.

Merci de bien vouloir procéder à la modification de mon prénom dans vos registres dès que possible.

\closing{Dans cette attente, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, mes salutations distinguées.}

\end{letter}
\end{document}
